（理性討論）AMD VS intel

打機黎講intel cpu係咪仲贏緊AMD?點解？

7折

有內顯 同支援好d
睇下M$ fix 漏洞時
“唔小心”搞到Amd機變磗 就可見一二

果個是舊 amd cpu (Am2+)出現問題
並非 ryzen 同 am3 睇料睇清楚D

大部分game的多核optimization 未係好好 食高頻多

咁係隻game問題姐

5年後咪到ryzen中招

但係依家大部分game唔係都係食高頻咩？咁點解d人仲叫人買低頻多核既AMD CPU去打機？

amd ryzen夠打大作60fps+

其實好多時都係budget問題 鬼唔知8700k打機勁咩 但貴

i5 7XXX 又少核又低頻

i7 7700 又話幫人清貨 4c8t就黎過時

i5 8400 又食硬食z370

冇撚得揀

???

即係軟件廠對amd舊u未必會試得錦足

但你改變唔到隻GAME 一係唔好玩

依家intel都玩多核啦
intel所謂高頻都係靠Turbo Boost
intel要玩超頻就更加貴

intel果D多核(x299平台)打機算數啦

散熱唔太差 8700/8700k 可以 Boost 足6核4.3ghz俾你

聽講Turbo Boost 好似得1粒core 超

唔係

只係有分唔同核數唔同頻率

8700k

1C: 4.7GHz
2C: 4.6GHz
3C: 4.5GHz
4-5C: 4.4GHz
6C: 4.3GHz

用得愈多核boost得愈少

Max.boost freq就一定係1 thread boost
Base freq至 max freq呢個range可以係n 核boost
I/A都係

未必一定係1 thread

印象中7700k 1-2c都係4.5ghz

係1/2c
Amd xfr都係max. 2core

應該都要睇4月AMD新CPU咩環境
依家打機黎講7700K應該算高CP值掛
因為8700K又太熱，搞到Cooler要勁貴，而且z370板又貴

千幾蚊買對ram玩刷刷卡
amd不了

7700K都係熱架喎

8代>ryzen>7代

intel有bug 不了